---
aid: 9025
zid: 527325
title: "元老院需要什么样的毕业生？"
author: 原子光谱
date: 2014-01-24 13:13:37+07:00
lastmod: 2014-02-19 13:16:00+07:00
---

原子光谱 于 2014-1-24 13:13:37 发表了：

_本帖最后由 原子光谱 于 2014-1-25 12:58 编辑_

关于最近教育方面的争论，特向元老院诸公请求指导。

请选出在临高完成您专业项目的
**最低**
学历要求。学历都是以本时空为基准的。

另外，根据建议，请各位具有高中以上需求的留下专业······

---

遵纪守法陈浩南 于 2014-1-24 13:28:30 发表了：

不是元老的选啥，对了，我连土著都不是。。。。。

---

不懂装懂 于 2014-1-24 13:49:23 发表了：

严肃的说，应该需要数量众多的受过中等教育职业教育的健康学生。

搞笑的说，绝大部分需要的是年轻的女学生。

---

barbarrossa 于 2014-1-24 13:58:24 发表了：

按本朝 50 年代的要求，应该是大量的高小和初中水平的毕业生，之后再慢慢深造

---

心慈手软谢列平 于 2014-1-25 10:39:09 发表了：

_本帖最后由 心慈手软谢列平 于 2014-1-25 10:40 编辑_

要说我这个城市规划专业的话

作为出现时间比较晚近，直到 20 世纪中期才出现的专业，在此之前都是建筑师代劳的

最悲催的就是目前临高根本不需要专业化的城市规划师

目前临高的状况，建筑师所具备的一些规划知识完全可以越俎代庖了

起码再过 20 年才需要专业的城市规划了

不过作为计划经济体，规划确实具有重要性

但是规划其实是非常需要其他专业支撑的，例如给排水、环卫、道路交通、经济地理等等

所以我需要的是具备一定建筑设计、市政道桥、经济地理知识的本科生

---

isdily 于 2014-1-25 11:40:16 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-1-25 11:42 编辑_

我这个专业的不好说，高中低都有，我投票是按高的算。

专业是通信工程，就临高的现状而言，无线电和有线电报，有线电话的制造工程师，维修工程师没有高中以上的电磁知识肯定不行，但是如果是指邮电没分家前的邮政，仅就投递信件而言，分拣和投递员估计有高小水平就够了。

而分拣和投递员肯定是大头，不管临高再怎么努力爬科技树，邮政绝对还是第十个五年计划时期普通商业公司和平民最主要的通信手段，要知道本朝的水平，进入新世纪随着互联网的冲击，信件才逐步淡出平民通信，而商业函件则一直没衰落。

---

isdily 于 2014-1-25 11:46:09 发表了：

其实我觉得楼主的标题有点大了，因为这本书开的金手指也不算小了，临高发展速度很快，一年一个大变样不是白说的。

楼主最好限定一下时间，比如一五阶段需要啥样的毕业生，二五，三五……这么列，别的不说，一五肯定能完成有线电报和电话的研制，无线电报估计也能搞出来，那么二五如果临高吞并广东，势必会大规模建设有线电报电话网，需要的通信技术人员可就是大规模增加了。

---

幻暝风魂 于 2014-1-25 19:30:08 发表了：

差点就习惯性地“小学生赛高”了……【IT`S A TRAP！

嘛，给我来两个以本时空高考考日语的水准学习的初中水平的女仆，我先把小鬼子涂牙齿那毛病给丫纠正了

【好像我的女仆被吹牛写成独守空房了，啥时候写个同人弄过来……

周家人手不够的话估计还需要执事

不过好像我个不务正业的角色在一堆大牛面前没啥发言权 orz

---

一切皆以注定 于 2014-1-28 20:54:55 发表了：

咱蛋疼的选了 1……

话说乃应该再加个选项：我是元老，给我派一打爱因斯坦等级的科学家来造核弹……

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-1-28 21:20:58 发表了：

电气工程及其自动化，说到底，绝缘电机啥的都要，维修的话初中以上培训过，一般活也就能干了……但是……

---

icc120 于 2014-1-30 10:27:43 发表了：

选高中生的比较多啊,初中生就下不去手了?

---

Brain1127 于 2014-1-30 16:35:12 发表了：

教育部的表示，高中生最符合需要。。最好是妹子

---

tangjun 于 2014-2-2 14:56:44 发表了：

虽然现在矿坑里都是苦力，但是依托高素质人才提高生产效率也是必须的，所以，来点初中生吧

---

dby250 于 2014-2-2 15:57:30 发表了：

喂牲口……啊不，是卫生口，中心城市的医院里必须是中专学历打底，估计在 D+10 年之前，也只有中专生可用。乡镇、城市人口密集区和不重要的厂矿及农场卫生院一级的可以是中专学历业务骨干，再有一群念过两年医训班的打下手。赤脚医生有几个月的短训就可以了。以十九世纪末华人医生 Dr.Sun 的求学经历看，他是读了四年私塾、七年西学，然后辗转念了两所医学院共用七年，就打着西医招牌出街行医了。

愿意归顺大髡的知识青年（接受旧文化教育的），芳草地一定要积极吸纳，至少识字和算数方面能省下几年的教育时间。大髡掌握着本时空最先进的意识形态和生产力，他们在芳草地待几年，不可能认不清天下大势。

之前普遍讨论的观点，是干部队伍必须有较强的教育背景。从我接触的一些老同志的情况看，只要人够聪明，政治过硬（涵盖了道德、信念、世界观、方法论等方面），完全可以通过在工作中持续自学弥补差距。念过扫盲班的土八路进城可以当清末形成的工矿区的工业局长，做二十年能主持国内首次大型成套化工设备的建设。

---

原子光谱 于 2014-2-3 18:04:42 发表了：

> dby250 发表于 2014-2-2 15:57
>
> 喂牲口……啊不，是卫生口，中心城市的医院里必须是中专学历打底，估计在 D+10 年之前，也只有中专生可用。乡 ...

领导，隔壁帖子有人要用老中医来给归化民治疗呢······

---

dby250 于 2014-2-3 18:07:39 发表了：

_本帖最后由 dby250 于 2014-2-3 18:09 编辑_

> 原子光谱 发表于 2014-2-3 18:04
>
> 领导，隔壁帖子有人要用老中医来给归化民治疗呢······

除了核心归化民，即经济部门的熟练工、军队、干部和其他公职人员等，在 D+N 年之前，有老中医就不错。11 区明治维新的时候，立法规定，有照医生必需是学西医的，让一群老中医被迫转型。老中医要是通过教育符合条件，肯定是要用的。将来明统区的知识青年要是来芳草地留学，医科专业估计是率先接受他们入学的专业。

---

hexiao1155 于 2014-2-5 18:22:49 发表了：

技工，秘书人员，班组长

---

克里米亚细红线 于 2014-2-19 10:54:53 发表了：

建议选项里增加中专、大专

至少二十年之前很多专业在全国范围都是靠大量的中专生大专生撑着

临高的情况想要培养大量本科还是有难度的，还不如初中毕业就尽快进入各专门学校培养

---
